三枝煙的時間，回眸最轟烈的愛情。

有日我走出餐廳，點起枝煙，碰見前度但我假裝看不到，站在一角享受我枝煙。因為我倆大概有六至八年時間沒見面。後來煙抽完，走進餐廳，迎頭相撞我的前度，無奈的我，說了一句「你好！好久不見 。」，之後為免尷尬，我又點起第二枝煙 說「你先進去吧！」。不過她沒有，她跟我說她要結婚了，我心裏一絲不是味兒地恭喜她。畢竟曾經跟這個女人有過美好回憶，如今她結婚，意味著世界上有男人比我幸運能夠值得擁有她在旁。恭賀客氣說話說完，她邀請我等會見她的未婚夫。我尷尬地說「不了，我倆曾是情侶，不太好。」不過我們對話並沒有因為這樣而完結，反而繼續分享大家近況。後來我更點起第三枝煙。不久，有人走出餐廳找我進去，這次短暫而長久的偶然才結束。臨別時，她說「找一天，見面食頓飯。」，我好不猶豫地說「好！」。

隨後過了一星期，我打開電話簿尋找她的電話90XXXX19。無錯！過了這麼多年，我還是有她的電話號碼。我發訊息過去，沒有回音。我對自己說「傻仔，她要結婚還會記掛念你？太天真了吧！」。但明知如此，我還是想再見她一次面，就當見她單身前後一面。日後她結婚就真的什麼也沒有了。沒過幾天，有日我收到短訊說「今晚得閒？」面對陌生電話號碼的我，我覆了一句「可以！」。然後收到回覆約會時間地點。雖然當刻我不知道這陌生電話號碼是誰，但有種感覺是永遠是錯不了，這肯定是她。

於是當天我準時赴約， 並再次看當年讓我神暈癲倒的美貌，再次聞到讓我感到熟悉的香氣。我忍不住說「你好香，你好漂亮。」她說「別開玩笑吧！這麼多年你不悶嗎？」我說「世間花花草草很多朵，但你只有得一朵。」這句十級老套的情話，相信沒有幾個人接受，不過當晚她接受。進入餐廳後，我們繼續談笑風生，說說舊時回憶。唯獨有一事不說亦不提，就是我倆分手時，我傷害了她。後來飯局完結，我送她回去。我忍不住跟她說「對不起，當年是我不好。」她開始閉聲一發不語地哭？她說「太遲了。」我心裏酸溜溜自道著「如果有如果，結局會不一樣嗎？」我擦乾她眼淚跟她說「我明白，是我不好，不過你永遠都是我一個遺憾。」後來她下車回到家門，我倆再亦沒有見面。

此時此刻我一覺醒來發現原來這是夢。我醒來點起枝煙，過了寂靜的夜晚並想起一首詩。

曾經滄海難爲水，除卻巫山不是雲。
取次花叢懶回顧，半緣修道半緣君。

「對不起，我愛你。」

pish

明

睇到我都想點番支煙

哭𠹌左